居港巴裔少女抗父命遭「賜死」

印度最近發生的一宗女大學生巴士輪姦命案，引發全球關注印度及巴基斯坦等南亞國家，在21世紀今日，女權竟如此卑微。即使不少印巴人士早已在他鄉落地生根，父權膨脹的思維亦無因地域而改變，不少居港的巴基斯坦裔女性，一樣面對被虐打、禁錮甚至要被頒下賜死令來挽回父親的面子。協助少數族裔的香港融樂會總幹事王惠芬，直認曾因協助巴基斯坦女子爭取自由結婚而接到死亡恐嚇，要驚動立法會議員向警方求助。記者：簡淑明 攝影：黃文山

香港融樂會主力協助在港少數族裔族群，總幹事王惠芬尤其幫助不少南亞裔少女爭取女權，可惜成功的例子不多。最近印度發生輪姦案，喚起世界關注當地女權問題，也令王惠芬非常感慨，她說，千里之外，在港的南亞裔婦女，在社群內的地位卑賤，其中以巴基斯坦情況最惡劣。「我要重申一點，呢個唔關宗教問題，唔關回教事，可蘭經都教人關愛家人，但時至今日佢哋女性地位卑微，係因為父權膨脹所致，呢種大男人主義包裝成宗教，藉此唔俾外人介入。」
在她處理過的個案中，曾發生因要挽回面子，而讓女兒接受賜死令（honor killing）。「一個巴基斯坦女仔喺香港出生長大，去到15歲巴基斯坦嘅合法結婚年紀，佢爸爸安排佢返故鄉同一個四十幾歲嘅世叔伯結婚，佢唔肯，因為佢喺香港同一個同鄉男仔相戀，於是佢離家出走，個男仔帶佢返家鄉正式註冊結婚。女仔返嚟後住喺男家，呢段時間男家父母一直同女家聯絡，話既然已經結婚，不如大家做親家吧，但女家父母堅拒。女方父親喺族群中有地位有名望，覺得個女令佢無面。
有個晚上，突然卅幾個男人殺上男家，以佢犯咗姦淫罪，想挾個女仔走，我剛啱去做家訪，堅持唔俾佢哋帶走。」

除了死別無他法
王惠芬即時致電少女父親，但對方回覆因女兒犯了錯，除了死能挽回自己聲譽外，別無他法，「佢咁講即係向個女行賜死令，但我堅持唔俾，佢又降低要求，叫我勸個女返外家先。」一班男人見她死纏爛打，唯有撤退，但臨走前說過，「買定機票，過兩日上嚟即刻挾佢返巴基斯坦。」
「我好驚真係會發生，帶埋個女仔去警署備案，但個阿Sir話個女仔未死喎，無乜嘢可以做，我話：『如果死咗，就係命案，唔係備案啦！』我又帶佢去社署嘅婦女庇護中心，但佢哋話個女仔無穿無爛又唔係俾老公打，唔收容得佢。」結果，王惠芬向立法會議員李卓人求助。
李卓人向記者憶述，「我幫佢打俾深水埗一位警司，叫佢加派人手巡邏嗰一帶，呢啲關乎人命，唔可以忽視。」少女安全最終得以保障，但王惠芬卻換來死亡恐嚇。
「我本來準備去巴基斯坦參加另一個我睇住佢大嘅男仔結婚，買晒機票，然後收到一位地區領袖電話，佢劈頭問我做過啲乜嘢好事？又鬧我一啲都唔明白佢哋宗教文化，叫我唔好理咁多，仲問我，『你知道貝娜齊爾(巴基斯坦前總理)點死嗎？我話知，佢被謀殺。
佢再問，你想似她嗎？我知你下周六去伊斯蘭堡，我只須一百元，就可以殺了你。』」融樂會董事會得悉事件後，勸她千萬不要出發。
事發至今3年，小情侶堅持不離不棄，少女最終背負不孝之名，與父母脫離關係，一同脫離族群，去新界偏僻地區居住，今年18歲，已是3個孩子的父母了。「呢個係罕有例子，今時今日有好多女仔一到15歲就被安排結婚，佢哋反抗，向我求助，結果被禁錮，無幾耐就被送返家鄉，有啲我再見番時已經大咗肚。因為盲婚啞嫁，衍生好多家庭問題，動輒打老婆。
我試過好多次去做家訪，女人一講嘢，個男人就用個鐵兜、用張摺凳車落去，話個女人無經批准擅自開聲講嘢。」

父母安排近親通婚
盲婚啞嫁還衍生另一個社會問題。為求讓至親好友也有移居香港的機會，不少父母選擇子女近親通婚，與表哥或表妹結婚，懷疑因此而出現學習障礙甚至智障的下一代。
路德會啟聾學校校長吳育珍承認，該校16名外籍學生中有11位是巴基斯坦裔，都是在近年大幅上升，「佢哋無提及係咪親戚，但都係住埋喺附近。」
在香港土生土長、正在大學就讀社工系二年級的巴基斯坦裔Azir Khan亦承認，近親通婚在上一代很普遍，「傳統係要跟父母之命結婚，父母唔想子女同啲唔識嘅人結婚，於是選擇圍內人，譬如舅父個仔或姑媽嗰女，以前以為小朋友曳或蠢係必然的，近年接受教育多咗，開始明白咁係學習障礙，開始醒悟及求助。」Khan亦透露巴基斯坦裔在港的家暴問題曾經很嚴重，「傳統要返家鄉同當地人結婚，大家相隔兩地，結婚前唔識，好多背景差異，家庭問題就衍生，去到依家第三代，兩地接受教育嘅人多咗，情況終有改善。」

王惠芬坦言，多次將南亞裔問題包括女性地位問題向政府反映，但得不到回應。

低端民族

女權可恥

送撚曬佢地番去老家

乾手淨腳

屌你老味 錯撚曬方向 燒撚壞個腦

要平等自由既國家就乜都無 香港女士有特權既人就要更大既著數

女權組織應該做既唔做
只係識係啲文明地方搞風搞雨

其實點解要香港出錢出力幫印度人搞

今年18歲，已是3個孩子的父母了。

香港人後生一係跳樓 一係唔生
容不易100年之後叫支那香港斯坦？

唔想好似好種族歧視咁⋯⋯但係南亞文化水平同人種普遍都係落後同差得太緊要冇可能同香港融合

佢宜家咪做緊你口中"應該要做"嘅野

話時話呢啲位左膠女權撚粒聲都唔出全部唔見哂，講到尾全部都係啲剩係識得恰港男欺善怕惡既廢物

仲有好多呢
成班係大城市搞埋禁止車展模特兒
又要咩女性優先
中東個啲女人又冇人理
點解班女權撚唔去中東地方示威
係廢? 定係淆啊
係攞唔到著數啊

伊斯蘭國家冇女權撚維權
冇著數攞就唔去啦

100蚊乜咁值錢

女性優先其實係男權野 唔關女權事，不過d人都分唔清

你講得無錯 但係有咩問題?唔爭取唔關自身利益事嘅野係人之常情啦，你都唔會無啦啦走去爭取其他國家嘅言論自由啦，最多咪上網屌兩句，唔通出嚟遊行咩

女權撚點解唔去巴基斯坦爭取

社會責任 雨傘革命都唔關其他國家事架
咪一樣有世界各地既人支援

有時候好難怪啲人會覺得女權份子（或且概括哂左膠啦）不務正業喎 一邊剩係提倡身體自主、anti slut-shaming、支持#metoo；當中東有婦女俾人淋acid印度有大規模強姦吉薩斯坦搶新娘呢啲又冇女權人士會留意去批評 跟著我地作出譴責提出建議（eg 修緊移民政策)，佢地又會話咩Islamphobic又racist乜乜乜

個條蝻妹 18歲已經生三件
已經係低端人口做乜仲要係咁生仔

個case好慘，呢啲地方真正需要女權

女權撚唔會理呢啲

痴能線18歲生三件

之前有人訪問班示威緊嘅女權撚點睇伊斯蘭冇女權，一個二個扮唔知唔敢出聲

知唔知咩叫尊重文化 係唔影響其他人既情況，我覺得班社工，報警撚唔好將香港個套放落人地到囉 又話接受多元文化，偽善到爆 而家d大陸人消滅香港文化都係咁，將自己個套強行搬落香港人到

但呢d要自己個女死的文化都要尊重，唔撚係呀嗎

要唔要改革係佢地巴人自己既事，你外人關你撚事咩 你價值觀同人地都唔同，文化呢d野邊有得由外人說三道四

佢個on9老豆想係香港行私刑呢一套叫唔影響其他人
想玩封建就死番巴基斯坦

父母之命，媒妁之言
根本就好正常,D仆街女權撚又係到搞搞震

你係巴基仔?

買定機票，過兩日上嚟即刻挾佢返巴基斯坦
而家咪係囉，有冇睇野

係香港玩脅持冇問題？

你大陸落黎？

佢係監護人個女又未18歲脅咩撚野持

d左膠平時就多元文化，文化包容，而家又唔撚包容偽善到仆街

你以為係香港，父母鍾意對未成年子女做乜都得？ 包括挾子女番家鄉結婚？

佢老豆係香港吹雞幾十條友上門話人犯姦淫罪想挾人走又冇問題？

而家醒起,係wo,支那都有洗頭艇文化,只要洗頭艇捉岩人而無點錯相就唔會影響到人,依條撚頭既logic,呢個都係多元文化,要尊重,即使係犯法,犯左綁架罪

唔知條壽頭係支那人定係巴人呢?果然係難兄難弟之國

條友自以為眾人皆醉我獨醒

「我好驚真係會發生，帶埋個女仔去警署備案 ，但個阿Sir話個女仔未死喎，無乜嘢可以做 ，我話：『如果死咗，就係命案，唔係備案啦！』

18歲已經有3個仔女。。。。又害多三個生命

犯法呀？佢獨留個女係香港就犯法
上面一個諗住人身攻擊，又巴基又大陸先好笑，係純香港人先宜得班生番全部返歸honor kill, 你睇而家又生三個等政府養，仆街左膠食屎啦

文化包容

班左膠仲覺得無問題，而家南亞仲多過蝗 好心d南女全部返歸結婚啦

包條春 班左膠幫手r香港福利就最勁，文化包容？呸

係老豆殺你前殺左老豆
然後屈老豆企圖強姦自己
轉個撚頭都放返出黎

成段嘢無回應過我又無論點又語無倫次轉移焦點，我都無謂認真同你討論

你都係番去印度食蕉啦

人如其名

屌你垃圾人種搵核子彈炸撚爛佢屎忽窿啦

無法無天

問題係邊，佢係監護人，個女十幾歲，個社工都報左警，而警察都話無野可以做，咁你想我點回應你？咪就係一句，犯法呀？老豆同佢班frd帶自己未成年個女返鄉下，犯法呀？
你仲想點？

個社工救左個女仔一命

女權撚只會係男女已經好平等既地方爭取女人有更大既優待

帶返鄉下定係綁票綁返鄉下再整死佢呀?
你仲係搞撚錯哂,成件事係個仆街老豆想買兇綁個女返去結婚/殺左個女,人命關天仲要係公然犯法,佢都仲要講到係人地文化既一部分要尊重
咁支那玩洗頭艇捉人上央視認罪又係咪要尊重?葉生當年打劫銀行夠可以話係佢鄉下文化風俗而要人尊重,佢好撚慘

呢d先係需要女權既地方同民族
d女權撚夠薑就走去爭取呢d女權
爭取f1 賽車冇賽車女郎呢d真係弱撚智

佢帶個女返鄉下係合法既，只要佢逼婚定殺人個part唔係香港做，而兩地又無引渡或當地根本合法，wfc? 人命關天？sorry, 我淨係信some animals are more equal than others 南亞人wfc?

女權撚永遠唔會去依啲地方爭取男女平等
但會攞依啲例子喺已發展國家爭取更多福利

依d種族先真正需要爭取女權，絕對支持

而香港或者歐美地區嗰d所謂女權，其實係想lam著數嘅就唔該收收皮

大陸狗話南亞需要一個故事

嗰啲叫feminazi

本來都想負評你
但諗深一層
係囉，班女權撚呢

快撚啲遣返啲巴基躝癱返去啦 一睇就知18歲就生三個準備食綜緩啦 成班又生番又冇腦

多鳩事

人口清洗
伊斯蘭教向來都提倡高出生率
試圖用人口比例去佔領你既國家

如果有留意開既話
就應該知道係歐洲已經開始見效
傳聞有啲東歐地區已經有伊斯蘭教既「糾察隊」
會沿途屌啲唔跟伊斯蘭教教條既歐洲人
而宜家歐洲犯罪率都持續上升緊
正正就係呢啲所謂既難民做既好事

所以呢啲人根本就唔應該當難民咁收
而係應該學似美國咁拒於門外
甚至應該種族清洗佢地

香港有幾多假難民政府唔係唔知
係成班公墓員唔做野
班垃圾就利用酷刑聲請留係香港
然後就係街周圍搵女仔話我愛你
可唔可以同我拍拖之類
然後再靠通婚留係香港住

曾經就見過一個做義工既女仔fd
同一個巴基定唔知邊既人拍拖
之後就無再見過果個女仔做義工
然後有次係街撞到佢拖住兩個細路
咁我就上去say左聲hi
佢即刻拖住兩個細路走（無見2~3年咋）
之後就有個男人行埋黎捉住我問長問短
話咩佢地宜家生活得好開心
唔好再搵佢老婆之類

屌你老母張超雄
仲要幫撚住哂啲賤種人
真係抵啲報應落撚哂去你啲仔女到

應該立即宣佈衣屍爛係非法組織

條女唔死生3,5個會住公屋拿綜援

你幫人強出頭其實係害左香港人

亞侵已經趕緊要踢長期拿社會救濟的外來者走

香港垃圾本土派幫居港巴裔少女出頭

有個晚上，突然卅幾個男人殺上男家，以佢犯咗姦淫罪，想挾個女仔走，我剛啱去做家訪，堅持唔俾佢哋帶走。」

除了死別無他法
王惠芬即時致電少女父親，但對方回覆因女兒犯了錯，除了死能挽回自己聲譽外，別無他法，「佢咁講即係向個女行賜死令，但我堅持唔俾，佢又降低要求，叫我勸個女返外家先。」一班男人見她死纏爛打，唯有撤退，但臨走前說過，「買定機票，過兩日上嚟即刻挾佢返巴基斯坦。」
「我好驚真係會發生，帶埋個女仔去警署備案，但個阿Sir話個女仔未死喎，無乜嘢可以做，我話：『如果死咗，就係命案，唔係備案啦！』我又帶佢去社署嘅婦女庇護中心，但佢哋話個女仔無穿無爛又唔係俾老公打，唔收容得佢。」結果，王惠芬向立法會議員李卓人求助。

三十人去綁人無野做到
噴墨少女你出重案組

黑警呃納稅人錢日日賺

所以臨死前殺得一個蝻得一個蝻
見到d蝻仔咁曳一下割喉耳根清淨

一個拖一個落本來
仲一黎就生三件
沒救了

李卓人係唔係會出選九西補選
呢排老是常出現

死就啱啦 啲女人養唔熟架 支持印度依個習俗,未來香港應當效法

賜乜撚野死，明明係意圖謀殺
文化有優賤之分
我講中文，你講英文，佢講法文又或者係我鐘意睇籃球，你鐘意睇足球，佢鐘意睇棒球.....等等先係無高低之分、大家都係平等既價值文化差異
而呢單新聞報出黎既南亞文化明顯為賤，根本應該被消滅

幾十年前...我細細個已經知:

巴基=爛坦

呢個係事實,唔係歧視!

全部巴基掃晒入禁閉營，由佢地自生自滅

係咁俾各種劣等族入侵，好快變支巴港 全部都唔撚係人

做咩負評我

我想話啲女權撚應該出聲唔出聲咋喎

文入面個女人咪出左聲 跟住咪比人恐嚇要殺左佢囉
宜家係咪人地冇左條命你賠翻比人

巴基斯坦少女不滿１６歲被逼婚 「內褲藏湯匙」成救命信號

巴基斯坦是女權低落的國家，女生在無人陪同下不能單獨出門，若是與男性獨處或有可能遭榮譽謀殺。而另一個問題就是女性被當商品，即使是從小生長在英國的巴基斯坦女性，也有可能被父母騙回祖國嫁給陌生人，以換取財富。

在巴基斯坦有著婚姻可被交易的觀念。因此，許多巴基斯坦的父母會包辦孩子婚姻，哄騙從小在國外長大的女兒跟他們回國，再逼迫她們嫁給巴基斯坦人以換取現金等財富。因此又被許多學者稱之為「現代版的奴隸制度」。

根據英國統計，每年在英國像這樣被迫回鄉結婚的巴基斯坦裔人，已經超過5千名之多，甚至有三分之一還不滿16歲。

19歲少女納斯雅（Nazia）接受BBC訪問時表示，她的父母將她從英國帶回巴基斯坦，表面上是為了度假，但當她到達老家時，才發現庭院坐滿親戚，而她的表哥已經穿著新郎服，站在中間等待與她完婚。

納斯雅在拒絕後，被單獨監禁、斷糧，最後父母甚至要她吞大量藥片，偽裝成自殺，以逃避法律責任。幸好其英國籍的男友發覺不對勁，及時聯絡英國警方，在與巴基斯坦警方合作後，才成功將納斯雅救出，安置在伊斯蘭瑪巴德（Islamabad）臨時庇護所。

這間臨時庇護所，都是收容拒絕被嫁給或娶陌生人的孩子們，他們的心理都受到嚴重創傷，尤其是女孩。她們說自己不明白，為何父母，從小帶她移民英國過好日子、讓她接受高等教育，卻在某一天全變了樣，突然要她回鄉，嫁給一個幾乎是文盲的男子，只為了換得自己的利益。

英國政府與有關組織，為了阻止更多巴基斯坦裔的孩子被父母賣掉，這幾年成立了電話熱線幫助、推動強迫婚姻法案等等。有非營利機構更是提倡了將湯匙當作求救信號的方法，讓這些巴基斯坦的年輕人有機會在回國前得到幫助。

近幾年，這些跟著家人回鄉的年輕人在離開學校前，都會收到一根金屬湯匙。送禮的人告訴他們，「如果在機場遭遇緊急狀況，記得將金屬湯匙塞進內褲裡，這樣安全門就會警鈴大響，當安檢人員發現私密部位有湯匙的形狀時，你就會被帶離家人身邊，帶進一個安全的空間。在那裡，你可以安心吐露實情」。雖然「湯匙運動」無法保護這些年輕人一輩子，但至少能夠讓他們在英國安然住到成年。（吳雯淇／綜合外電報導）

一家五口攞綜援，住公屋唔洗交租，諗起都爽

到底日本嘅h漫係咪用依啲落後地區做藍本

又要送個女出國又要賣女
多鳩餘

既然無罪案發生之前咩都做唔到
咁點解佢地嘅職責之一係防止罪案？

仆街融樂會

人地有香港身分證，喺果邊結完婚咪拉大隊來香港囉傻鳩

CLS

中國最鐘意同呢d國家做盟友

第一，係個邊唔一定會落黎，第二，點都好過宜家生三個
所以賜死係皆大歡喜囉

將班蝻連埋左膠一齊送返巴基爛坦就岩

佢地打到收哂皮 人地用戰爭回應 跟住佢地改口風 話人地可能願意接受呢種宗教

文化多元，要大愛包容

First world男人好恰啲

蝻

如果有一班人出黎撐佢，咁要對家都無咁易恐嚇啦
如果女權引申到社運個個好似你呢種心態，永遠都唔會有一個人行出黎，亦唔到爭取到任何正面改變、繼續被壓榨。

回教狗係特別好色

YUP,而家又要香港人幫佢地5口埋單

文化無得融洽相處，正如耶教與伊斯蘭教

世俗化咪得，無人叫你打聖戰

如果用難民聲請黎果d抵屌
但個女仔本身香港出世香港長大
點解要掟人返去
連登仔

18歲生三個 又揾政府養

人類唔同，分開唔同社會生活最好

屌 以為華裔父親巴裔少女

幫佢地托柒咩
關你撚事呀？
香港人自己都自身難保 比啲蝗同港共政權壓逼緊

呢啲國家做唔起唔係無原因 垃圾文化
唔好同我講多元文化要尊重，你撈得起洗黎香港？

南亞狗死不足惜

她說，千里之外，在港的南亞裔婦女，在社群內的地位卑賤，其中以巴基斯坦情況最惡劣。「我要重申一點，呢個唔關宗教問題，唔關回教事，可蘭經都教人關愛家人，但時至今日佢哋女性地位卑微，係因為父權膨脹所致，呢種大男人主義包裝成宗教，藉此唔俾外人介入。」

睇到依段就知佢永遠唔會成功，屌你老味

怕唔係驚得罪香港班回撚，包裝成個別例子咩

搵張超雄

我錯

冇睇曬成篇文

左膠: cultural enrichment

今年18歲，已是3個孩子的父母了。

父母識賺錢未？又拎綜援？
之後大個又繁殖/引入更多賤種蝻黎香港？

個女都已經接受唔同文化 享受一定程度的自由
之後又為咗面子逼個女返地獄
咁當初做咩要出國
點解呢啲垃圾文化思想可以咁根深蒂固

推
fucking paki

Hong Kongistan

屌佢老母d 賤種蝻為咗移民香港
近親通婚來港仲生埋d 弱智仔女出黎
成堆社會垃圾
結果要香港人養
點解仲比佢地黎？全部掟晒返去南亞啦

$$$$$$

返返你既國家啦 你老未兩年生三個
全部巴基難址都係咁香港咪變巴基國？

其實南亞人唔想跟人地個套 做咩要走黎香港？佢地個邊冇飯開？

97前邊撚度有呢D野

船民都係困住
根本最理想就係趕爛亞人走

巴勒斯坦男人思維同連登仔好接近,
不過連登仔得把口,人地真係做

所以每次見到啲港女同南亞佬拍拖都覺得好神奇
佢地知唔知啲南亞佬係點睇女人

洋腸玩港女，啲女權撚就跳出黎話情慾自主
南亞少女比父權賜死，女權撚就睇唔到

多撚餘 關香港人撚事咩
本身又唔係香港人 返去自己國家結婚啦

如果唔賜死

一個大人三個小朋友
有飯民幫立即上市區大單位

4份綜援
近親生智障就加傷殘金

班巴基難癱一方面貪香港比較富裕就移民來香港

另一方面就死攬住佢地啲仆街文化

女權係最撚右翼
貫徹憐國既事關我撚事既原則
有咩唔啱

幾皮野一個月又唔係幫香港人
香港人繼續自殺

垃圾民族有D垃圾宗教，咪有D咩垃圾既習族囉
總之呢D垃圾民族要做審查，一有極端同封閉思想既即刻判佢死刑就啱

而家只有白痴先相信伊斯蘭教係愛同和平

個會得8條友
兩個社工,六個老散
年開支200萬

排他性高成咁 仲可以信佢地 係咪弱智

一年幫2萬5千南亞人拿福利

今年18歲，已是3個孩子的父母了。
又可以排公屋攞綜援了 ，絕育啦屌，又要生啲低種人出黎延續呢啲垃圾文化 同搶奪香港人資源

左膠大愛撚真係多管閒事
呢啲人地巴國文化黎 都去理

但係幫個女仔脫離父女關係, 激到隻啡皮畜老盃爆血管好大快人心

女權平時好大聲喎

疾撚線18歲就生三隻南亞
真係多多都唔夠佢樂融

的返晒返去巴基難坦啦

港女應該都要

禁止同外族通婚

其實只要佢返巴基斯坦，我理L 得佢死
走啦，我唔想理

題外話
總概黎講，智商同膚色真係有關係

女權爭取緊男人唔可以做呢樣 唔可以做果樣
無暇兼顧呢件事

取消社工將資源放醫療好過
好老實講次次社工都係幫人報警之後又係差佬做

全寫係Hong Kongistan（Chi-na)

巴基支坦

平均一個人一個月拎兩萬
高過中位數

平時應該仲可以問政府申請資助

feminism原本追求平等
而家啲女權撚就淨番famewhore 再唔係就要求女>男嘅性別歧視
當同佢地講有人真係需要女權時就關我叉事

比佢地圍內人自己搞掂啦